---
title: "Rule 1.9.2"
date: 2024-08-11T11:54:33+02:00
weight: 8
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[1.9](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#1.9)

### Test

[1.9.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#1.9.2)

### Description

> Chaque
> [image objet](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#image-objet)
> pourvue d’une
> [légende](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#legende-d-image)
> (balise `<object>` avec l’attribut `type="image/…"` associée à une
> [légende](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#legende-d-image)
> adjacente), vérifie-t-elle, si nécessaire, ces conditions?
>
> * L’
> [image objet](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#image-objet)
> et sa
> [légende](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#legende-d-image)
> adjacente sont contenues dans une balise `<figure>`
> * La balise `<figure>` possède un attribut WAI-ARIA `role="figure"` ou `role="group"`
> * La balise `<figure>` possède un attribut WAI-ARIA `aria-label` dont le contenu est identique au contenu de la
> [légende](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#legende-d-image)
> * La
> [légende](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#legende-d-image)
> est contenue dans une balise `<figcaption>`.


#### Notes techniques (1.9)

> L’implémentation d’un attribut WAI-ARIA `role="group"` ou `role="figure"` sur l’élément parent `<figure>` est destiné
> à pallier le manque de support actuel des éléments `<figure>` par les technologies d’assistance. L’utilisation d’un
> élément `<figcaption>` pour associer une
> [légende](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#legende-d-image)
> à une image impose au minimum l’utilisation d’un attribut WAI-ARIA `aria-label` sur l’élément parent `<figure>` dont
> le contenu sera identique au contenu de l’élément `<figcaption>`. Pour s’assurer d’un support optimal, il peut
> également être fait une association explicite entre le contenu de l’
> [alternative textuelle](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image)
> de l’image et le contenu de l’élément `<figcaption>`, par exemple
> `<img src="image.png" alt="Photo soleil couchant" /><figcaption>Photo crédit xxx</figcaption>`
> Les attributs WAI-ARIA `aria-labelledby` et `aria-describedby` ne peuvent pas être utilisés actuellement par manque
> de support par les technologies d’assistance.
> Note les images légendées doivent par ailleurs respecter le critère 1.1 et le critère 1.3 relatifs aux images
> porteuses d’information.

### Level

A


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

* [TestCases files for rule 1.9.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.1.2/src/test/resources/testcases/rgaa412/Rgaa412Rule010902/)
* [Unit test file for rule 1.9.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.1.2/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa412/Rgaa412Rule010902Test.java)
* [Class file for rule 1.9.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.1.2/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa412/Rgaa412Rule010902.java)


